當年讀math嘅乞丐們 宜家做緊咩工

諗起未來人生仲易喊過睇韓劇

讀math ，個個去投行做quant，邊會乞食

呢句係年中害過幾多人入math

食緊特首軟飯

專業網絡評論員

quant都要讀到PhD 通常讀applied

PG轉咩系都得，簡直係無敵

可以話係神科

做緊media,上年先grad

有無香港avg人工

同時GPA都係可以趕客嘅因素

正常u grad最少13k, 佢出12k比我
外國 grad

12k 不如去做RA

我最想做research 有關架
同呢年搵工咁難
好彩屋企收租夠生活唔使比家用
話哂大公司同藍老母又鍾意
咪騎牛搵馬 拎exp

你自己鍾意做? 12k 喎 我都接受唔到啦

識人浸大math 做幾年私人再做社署SA...

我發夢都冇諗做media
唔係鍾意 但冇反感
來回要4個鍾 其實好撚想走
但搵唔到其他工頂住先
12k我宜家都接受唔到

sa姐係咩

神科，讀完過大海發達

垃圾math狗

利申：math狗

社會保障助理...

讀得數/科學科跟本undergrade無撚用，只係phd的入門知識

幫埋自己拎綜援

grad左一年啦喎 做IT好似會好d

考咗差佬

精算佬

有收租就得 唔關行業事 做乜都得

有得做公務員咪好
仲要搶埋讀相關學科grad飯碗

言下之意你覺得undergrad讀深d就會有飯開？

前立法會主席😅

量地

做左三年半野，宜家就快30k，唔算高但叫見得下人。讀書個陣無做過intern，第一份工都係低到核爆。
讀咩科其實唔重要，major都係幫你搵第一份工。最緊要個人做到野show到能力，諗到見工個陣點present到自己做既野係有用就得。其實俾你入到神科，畢完業鳩下鳩下咁其實過多一兩年已經同普通人無乜分別。

但係你入allied health一入就30k
3年半後40 50k都有。

而且唔洗係個海度浮沉，係guarantee 既。

大學生爭份中學工

去中學教數？

本來係美國讀博
點知媽咪畀人制裁迫住翻香港

中大畢業
有時去viu拍旅遊節目

識人走去做eo/lo系列既政府工

我上年11月尾先grad
12-1月去左美國玩 2月就搵到份工
做到3月就quit頂唔算
都係7月先搵到份 media

未揾到工

意思係你讀完phd一定有工做，讀完undergrade都係乞食

岩, 就算唔讀post-doc做professor, 做個lecturer慢慢跳都有5~7皮
香港讀理科就係咁 而家仲要做爛市 大把人讀完phd去返教中學

做緊邊行，關唔關math事？GPA幾多？

利申：讀數jj

讀math都未必全純數架，都識d python,C++,
識分析大數據，
又未去到乞食咁慘

乞咗十幾年
宜家先搵得20k

有無咁慘 做咩要讀大學

呢句野害死左幾多人

咁用醫療科講錢，你唔理咩major畢業考個紀律部隊督察級40-50k都有你份tim。極端例子拎出來做比較個意義又係邊度呢?

個人唔鐘意背野讀bio，最起碼自己做既野自己有興趣做，唔係一路做一路屌悶屌返工只係為左份糧已經好好多。

做data類，撈下數整下ppt咁。唔係銀行但一路做一路發現D好新奇既現象，幾好玩。
關唔關math事...只可以講呢D工19bba都可以做，重點係你個人logic好唔好，俾你做到個結果同唔同到人解釋清楚。你解得通，同人溝通到，識人情世故已經夠做。

GPA太低
乜工都搵唔到

點低法

慘中之霸

做緊旅遊業Data Analyst 準備被人炒

year1路過

低過3

呢個係數學系基本定理

Fundamental theorem of GPA

做得老師即有pgde 有經驗大把學校入

但出面見低過3即out呢

當年math grad幾個去左insurance company做精算

讀得數學即有頭腦 有腦袋大把好工做

真

做數學呀sir唔得咩

其實咩都做得， 只係睇下啲on9 hr同 老闆 識唔識欣賞

我想讀MATH RELATED MASTER

啲錢倒落海都無咁曬

三年半咋？
你做夠十年再比較下讀vs唔讀專科再講/問d畢業做左十年嘅Ching
記得用General case比

人地擰住個專業一樣可以同你搶非專業旬工

利申：畢左就十年

math做金融應該ok wo

做緊特首老公

所有野都係呃人

我唔知呀 最後冇讀math 讀左e-com

做到就唔洗年年math同bba個薪金差咁遠
讀得math十個有八個都係毒撚
銀行要talk得 tech要cs人 math只可以量地

好老實講，岩岩畢業個陣我都成日埋怨點解讀maths出身，點解個個朋友既人工都高過我咁。math major入面長期有種風氣係覺得自己Major無專精，搵唔到工，低人一等，一直唔會做非專科神科/bba撚你地覺得做來好aggressive 既野（比如intern/學好d present/待人接物）。雖幾幾個做足既同學撈得風山水起了。

我onboard之後試過manager同我講，原本見到我係math major已經唔想見，因為之前有個師兄上來見工個人太奇怪，跟本無可能接受到一齊做野；又有個師弟去見工，連公司有咩業務都唔清唔楚。

如果係你講普遍現象，我會認同做夠十年，好多人都爬唔到上去，因為普遍math人長期keep住自己比唔上人既心態，老闆想俾機會你升職都難。

但如果肯不斷磨鍊自己，我唔相信你會落後其他人。

專科係人工高，但都要睇你接唔接受到做厭惡性工作（護士輪更日日玩屎尿咁）。真係要追人工咪去做狗，一畢業就四皮+。

我只可以講，未入來既人絕對唔建議你入math major，因為入面風氣就係頹到令你覺得自己低人一等，抵抗唔到咁就一世。
入左來既，努力搵intern，努力填滿自己CV, take多少少programming course，認真做present，我唔可以擔保你一畢業就入硬MT/GT/ibank，但心態調整好，慢慢都係輕鬆轉工。

同意 其實讀得math 嘅人思路幾清楚 如果對於要設計一個system 其實真係唔差
但要練下presentation skill
比上(神 or 專科)不足比下有餘(文科)

專科又唔係得nursing
仲有account/教育/3寶/社工/CS

不過當然math 會好過文科社科 如果讀得叻
quantitative 叻大把出路

老實講讀得Math 既人，如果成績唔係太差，其實佢哋一定係努力加醒目，好認同樓上講嘅風氣問題，因為成日睇低自己，話咩理科就搵唔到實習，一定乞食。俾你用呢種心態去讀gbus or qfin 都收皮啦，如果你yr one 開始切CV ，我好肯定如果係同Honor 既Major 內，我哋含金量應該係最高，如果business 來講除咗Fina 同acct Major 同埋一啲神科，唔夠鬥之外，我哋應該可以完勝

教書囉

大路都係老師啦
做夠5 年都4皮up算係咁

好似一個正方形入面有個剛剛好嘅圓形
圓周over正方形邊長 就係pi

9up

報過pgde唔收

同埋情緒問題頂唔到

學位教師教育文憑

佢嘅意思係 佢報過
但學校唔收佢
再有無報就唔知啦

抑鬱

病囉